%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
\begin{quote}
  Soit $MNP$ un triangle rectangle en $M$ tel que $MN=7$~cm et $MP=12,3$~cm.
  \par Déterminer l'arrondi à 0,1\degres\ près de l'angle $MNP$.
\end{quote}
Dans le triangle $MNP$,\dotfill, on connaît :
\begin{itemize}
\item $MN$, la longueur du côté \dotfill à l'angle $\widehat{MNP}$;
\item $MP$, la longueur du côté \dotfill à l'angle $\widehat{MNP}$.
\end{itemize}

On utilise donc \dotfill de l'angle $\widehat{MNP}$.

Dans le triangle \dotfill :
\[\Eqalign{
\ldots\widehat{MNP}&=\frac{\ldots}{\ldots}\cr
\cr
\ldots\widehat{MNP}&=\frac{\ldots}{\ldots}\cr
\cr
\ldots\widehat{MNP}&\approx\ldots\cr
}\]
